噓國歌會被拘留？內地國歌法梁美芬指香港直接適用

噓國歌會被拘留？內地國歌法梁美芬指香港直接適用

即時要聞

2017-06-22 19:04:15 HKT

內地正就審議國歌法，通過後不可惡意修改、侮辱國歌，不可將國歌用於喪事等。熟悉內地法律的經民聯梁美芬指，相信國歌法通過後，會透過基本法附件三適用於香港，與國旗法相類似，料屆時亦需要經本地立法，經立法會審議，不過她指，如果立法會不通過，由於屆時已納入附件三，亦即直接適用於香港。她估計因過往有足球賽事播放國歌時，有人侮辱國歌，才會引起此立法建議。

據相關報道提及，《中華人民共和國國歌法（草案）》今日提請第12屆大陸全國人大常委會初次審議，旨在加強監督管理國歌奏唱、播放、使用的規定，若在公共場合惡意修改國歌歌詞，或者故意以歪曲、貶損方式奏唱國歌，損害其莊嚴形象，可被公安機關拘留15日以下。

回顧本地體育賽事，例如2015年港中大戰奏國歌時，有球迷噓國歌表示不滿，香港足球總會曾發聲明指事後被國際足協罰款一萬瑞士法郎（時值約7.7萬港元），更指若有再犯將面臨更嚴重處分，呼籲球迷應克制以免足總及港足再被罰。
<蘋果>

入球場捉囉 撚樣 建制派

幾千人一齊噓 告撚晒幾千人啦老鼠芬

以後冇得唱NTR進行曲喇

on99

透過基本法附件三適用於香港

個國歌法係唔係話唔俾用國歌做電話鈴聲

成場人噓點拉

一國兩制

《義勇軍進行曲》作為國歌唱了17年。在1966年開始的「文化大革命」中，田漢被打成「右派」，於1968年含冤去世。

支那學咩人尊敬國歌

高射炮啦, 仲拉

唱文革老毛版歌詞係咪都犯法

根據法例，應該拉毛澤東

成場人去自首

噓咪噓囉,吹啊

起拉 我帶你環遊世界

唱錯歌詞

隔離國家噓又如何？